
![JEECG](https://static.oschina.net/uploads/img/201905/24164523_XDhg.png "JeecgBoot低代码开发平台")
JEECG BOOT 低代码开发平台（前后端分离版本）
===============

当前最新版本： 2.4.5（发布日期：2021-06-07）

[![AUR](https://img.shields.io/badge/license-Apache%20License%202.0-blue.svg)](https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot/blob/master/LICENSE)
[![](https://img.shields.io/badge/Author-北京国炬软件-orange.svg)](http://www.jeecg.com)
[![](https://img.shields.io/badge/version-2.4.5-brightgreen.svg)](https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot)
[![GitHub stars](https://img.shields.io/github/stars/zhangdaiscott/jeecg-boot.svg?style=social&label=Stars)](https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot)
[![GitHub forks](https://img.shields.io/github/forks/zhangdaiscott/jeecg-boot.svg?style=social&label=Fork)](https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot)



项目介绍：
-----------------------------------

<h3 align="center">Java Low Code Platform for Enterprise web applications</h3>

JeecgBoot 是一款基于代码生成器的`低代码平台`！前后端分离架构 SpringBoot2.x，SpringCloud，Ant Design&Vue，Mybatis-plus，Shiro，JWT，支持微服务。强大的代码生成器让前后端代码一键生成，实现低代码开发!  JeecgBoot 引领新的低代码开发模式(OnlineCoding-> 代码生成器-> 手工MERGE)， 帮助解决Java项目70%的重复工作，让开发更多关注业务。既能快速提高效率，节省研发成本，同时又不失灵活性！

JeecgBoot 提供了一系列`低代码模块`，实现在线开发`真正的零代码`：Online表单开发、Online报表、报表配置能力、在线图表设计、大屏设计、移动配置能力、表单设计器、在线设计流程、流程自动化配置、插件能力（可插拔）等等！


`JEECG宗旨是:` 简单功能由OnlineCoding配置实现，做到`零代码开发`；复杂功能由代码生成器生成进行手工Merge 实现`低代码开发`，既保证了`智能`又兼顾`灵活`；实现了低代码开发的同时又支持灵活编码，解决了当前低代码产品普遍不灵活的弊端！

`JEECG业务流程:` 采用工作流来实现、扩展出任务接口，供开发编写业务逻辑，表单提供多种解决方案： 表单设计器、online配置表单、编码表单。同时实现了流程与表单的分离设计（松耦合）、并支持任务节点灵活配置，既保证了公司流程的保密性，又减少了开发人员的工作量。


适用项目
-----------------------------------

Jeecg-Boot低代码开发平台，可以应用在任何J2EE项目的开发中，尤其适合SAAS项目、企业信息管理系统（MIS）、内部办公系统（OA）、企业资源计划系统（ERP）、客户关系管理系统（CRM）等，其半智能手工Merge的开发方式，可以显著提高开发效率70%以上，极大降低开发成本。



技术文档
-----------------------------------

- 技术官网：  [http://www.jeecg.com](http://www.jeecg.com)

- 开发文档：  [http://doc.jeecg.com](http://doc.jeecg.com)

- 微服务启动：  [单体升级为微服务启动文档2.4+](http://doc.jeecg.com/2043906)

- 在线演示 ： [http://boot.jeecg.com](http://boot.jeecg.com)

- 视频教程  ：[JeecgBoot入门视频](http://www.jeecg.com/doc/video)

- 常见问题：  [入门常见问题Q&A](http://jeecg.com/doc/qa)

- 更新日志：  [版本日志](http://www.jeecg.com/doc/log)



交流互动
-----------------------------------

- QQ交流群 ：  ④774126647、③816531124（满）、②769925425（满）、①284271917（满）

- 反馈问题：  [反馈问题，请按格式发Issues](https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot/issues/new)

- 参与开源：  [欢迎加入JEECG开源团队，共同进步！！](http://www.jeecg.com/doc/join)

- Online一分钟：  [1分钟快速学习](https://jeecg.blog.csdn.net/article/details/106078912)


为什么选择JEECG-BOOT?
-----------------------------------

* 1.采用最新主流前后分离框架（Springboot+Mybatis+antd），容易上手; 代码生成器依赖性低,灵活的扩展能力，可快速实现二次开发;
* 2.支持微服务SpringCloud Alibaba(Nacos、Gateway、Sentinel、Skywalking)，提供切换机制支持单体和微服务自由切换
* 3.开发效率高,采用代码生成器，单表、树列表、一对多、一对一等数据模型，增删改查功能一键生成，菜单配置直接使用；
* 4.代码生成器提供强大模板机制，支持自定义模板，目前提供四套风格模板（单表两套、树模型一套、一对多三套）
* 5.代码生成器非常智能，在线业务建模、在线配置、所见即所得支持23种类控件，一键生成前后端代码，大幅度提升开发效率，不再为重复工作发愁。
* 6.低代码能力：Online在线表单（无需编码，通过在线配置表单，实现表单的增删改查，支持单表、树、一对多、一对一等模型，实现人人皆可编码）
* 7.低代码能力：Online在线报表（无需编码，通过在线配置方式，实现数据报表，可以快速抽取数据，减轻开发压力，实现人人皆可编码）
* 8.低代码能力：Online在线图表（无需编码，通过在线配置方式，实现曲线图，柱状图，数据报表等，支持自定义排版布局，实现人人皆可编码）
* 9.封装完善的用户、角色、菜单、组织机构、数据字典、在线定时任务等基础功能，支持访问授权、按钮权限、数据权限等功能
* 10.常用共通封装，各种工具类(定时任务,短信接口,邮件发送,Excel导入导出等),基本满足80%项目需求
* 11.简易Excel导入导出，支持单表导出和一对多表模式导出，生成的代码自带导入导出功能
* 12.集成简易报表工具，图像报表和数据导出非常方便，可极其方便的生成图形报表、pdf、excel、word等报表；
* 13.采用前后分离技术，页面UI风格精美，针对常用组件做了封装：时间、行表格控件、截取显示控件、报表组件，编辑器等等
* 14.查询过滤器：查询功能自动生成，后台动态拼SQL追加查询条件；支持多种匹配方式（全匹配/模糊查询/包含查询/不匹配查询）；
* 15.数据权限（精细化数据权限控制，控制到行级，列表级，表单字段级，实现不同人看不同数据，不同人对同一个页面操作不同字段
* 16.页面校验自动生成(必须输入、数字校验、金额校验、时间空间等);
* 17.支持SAAS服务模式，提供SaaS多租户架构方案。
* 18.分布式文件服务，集成minio、阿里OSS等优秀的第三方，提供便捷的文件上传与管理，同时也支持本地存储。
* 19.主流数据库兼容，一套代码完全兼容Mysql、Postgresql、Oracle、Sqlserver、MariaDB、达梦等主流数据库。
* 20.集成工作流activiti，并实现了只需在页面配置流程转向，可极大的简化bpm工作流的开发；用bpm的流程设计器画出了流程走向，一个工作流基本就完成了，只需写很少量的java代码；
* 21.低代码能力：在线流程设计，采用开源Activiti流程引擎，实现在线画流程,自定义表单,表单挂靠,业务流转
* 22.多数据源：及其简易的使用方式，在线配置数据源配置，便捷的从其他数据抓取数据；
* 23.提供单点登录CAS集成方案，项目中已经提供完善的对接代码
* 24.低代码能力：表单设计器，支持用户自定义表单布局，支持单表，一对多表单、支持select、radio、checkbox、textarea、date、popup、列表、宏等控件
* 25.专业接口对接机制，统一采用restful接口方式，集成swagger-ui在线接口文档，Jwt token安全验证，方便客户端对接
* 26.接口安全机制，可细化控制接口授权，非常简便实现不同客户端只看自己数据等控制
* 27.高级组合查询功能，在线配置支持主子表关联查询，可保存查询历史
* 28.提供各种系统监控，实时跟踪系统运行情况（监控 Redis、Tomcat、jvm、服务器信息、请求追踪、SQL监控）
* 29.消息中心（支持短信、邮件、微信推送等等）
* 30.集成Websocket消息通知机制
* 31.移动自适应效果优秀，提供APP发布方案：
* 32.支持多语言，提供国际化方案；
* 33.数据变更记录日志，可记录数据每次变更内容，通过版本对比功能查看历史变化
* 34.平台UI强大，实现了移动自适应
* 35.平台首页风格，提供多种组合模式，支持自定义风格
* 36.提供简单易用的打印插件，支持谷歌、火狐、IE11+ 等各种浏览器
* 37.示例代码丰富，提供很多学习案例参考
* 38.采用maven分模块开发方式
* 39.支持菜单动态路由
* 40.权限控制采用 RBAC（Role-Based Access Control，基于角色的访问控制）
* 41.提供新行编辑表格JVXETable，轻松满足各种复杂ERP布局，拥有更高的性能、更灵活的扩展、更强大的功能

 


技术架构：
-----------------------------------

#### 开发环境

- 语言：Java 8

- IDE(JAVA)： IDEA / Eclipse安装lombok插件 

- IDE(前端)： WebStorm 或者 IDEA

- 依赖管理：Maven

- 数据库：MySQL5.7+  &  Oracle 11g & Sqlserver2017

- 缓存：Redis


#### 后端

- 基础框架：Spring Boot 2.3.5.RELEASE

- 微服务框架： Spring Cloud Alibaba 2.2.3.RELEASE

- 持久层框架：Mybatis-plus 3.4.1、minidao

- 安全框架：Apache Shiro 1.7.0，Jwt 3.11.0

- 微服务技术栈：Spring Cloud Alibaba、Nacos、Gateway、Sentinel、Skywalking

- 数据库连接池：阿里巴巴Druid 1.1.22

- 缓存框架：redis

- 日志打印：logback

- 其他：fastjson，poi，Swagger-ui，quartz, lombok（简化代码）等。


#### 前端

- [Vue 2.6.10](https://cn.vuejs.org/),[Vuex](https://vuex.vuejs.org/zh/),[Vue Router](https://router.vuejs.org/zh/)
- [Axios](https://github.com/axios/axios)
- [ant-design-vue](https://vuecomponent.github.io/ant-design-vue/docs/vue/introduce-cn/)
- [webpack](https://www.webpackjs.com/),[yarn](https://yarnpkg.com/zh-Hans/)
- [vue-cropper](https://github.com/xyxiao001/vue-cropper) - 头像裁剪组件
- [@antv/g2](https://antv.alipay.com/zh-cn/index.html) - Alipay AntV 数据可视化图表
- [Viser-vue](https://viserjs.github.io/docs.html#/viser/guide/installation)  - antv/g2 封装实现
- eslint，[@vue/cli 3.2.1](https://cli.vuejs.org/zh/guide)
- vue-print-nb - 打印





### 功能模块

```
├─系统管理
│  ├─用户管理
│  ├─角色管理
│  ├─菜单管理
│  ├─权限设置（支持按钮权限、数据权限）
│  ├─表单权限（控制字段禁用、隐藏）
│  ├─部门管理
│  ├─我的部门（二级管理员）
│  └─字典管理
│  └─分类字典
│  └─系统公告
│  └─职务管理
│  └─通讯录
│  └─多租户管理
├─消息中心
│  ├─消息管理
│  ├─模板管理
├─代码生成器(低代码)
│  ├─代码生成器功能（一键生成前后端代码，生成后无需修改直接用，绝对是后端开发福音）
│  ├─代码生成器模板（提供4套模板，分别支持单表和一对多模型，不同风格选择）
│  ├─代码生成器模板（生成代码，自带excel导入导出）
│  ├─查询过滤器（查询逻辑无需编码，系统根据页面配置自动生成）
│  ├─高级查询器（弹窗自动组合查询条件）
│  ├─Excel导入导出工具集成（支持单表，一对多 导入导出）
│  ├─平台移动自适应支持
├─系统监控
│  ├─Gateway路由网关
│  ├─性能扫描监控
│  │  ├─监控 Redis
│  │  ├─Tomcat
│  │  ├─jvm
│  │  ├─服务器信息
│  │  ├─请求追踪
│  │  ├─磁盘监控
│  ├─定时任务
│  ├─系统日志
│  ├─消息中心（支持短信、邮件、微信推送等等）
│  ├─数据日志（记录数据快照，可对比快照，查看数据变更情况）
│  ├─系统通知
│  ├─SQL监控
│  ├─swagger-ui(在线接口文档)
│─报表示例
│  ├─曲线图
│  └─饼状图
│  └─柱状图
│  └─折线图
│  └─面积图
│  └─雷达图
│  └─仪表图
│  └─进度条
│  └─排名列表
│  └─等等
│─大屏模板
│  ├─作战指挥中心大屏
│  └─物流服务中心大屏
│─常用示例
│  ├─自定义组件
│  ├─对象存储(对接阿里云)
│  ├─JVXETable示例（各种复杂ERP布局示例）
│  ├─单表模型例子
│  └─一对多模型例子
│  └─打印例子
│  └─一对多TAB例子
│  └─内嵌table例子
│  └─常用选择组件
│  └─异步树table
│  └─接口模拟测试
│  └─表格合计示例
│  └─异步树列表示例
│  └─一对多JEditable
│  └─JEditable组件示例
│  └─图片拖拽排序
│  └─图片翻页
│  └─图片预览
│  └─PDF预览
│  └─分屏功能
│─封装通用组件	
│  ├─行编辑表格JEditableTable
│  └─省略显示组件
│  └─时间控件
│  └─高级查询
│  └─用户选择组件
│  └─报表组件封装
│  └─字典组件
│  └─下拉多选组件
│  └─选人组件
│  └─选部门组件
│  └─通过部门选人组件
│  └─封装曲线、柱状图、饼状图、折线图等等报表的组件（经过封装，使用简单）
│  └─在线code编辑器
│  └─上传文件组件
│  └─验证码组件
│  └─树列表组件
│  └─表单禁用组件
│  └─等等
│─更多页面模板
│  ├─各种高级表单
│  ├─各种列表效果
│  └─结果页面
│  └─异常页面
│  └─个人页面
├─高级功能
│  ├─系统编码规则
│  ├─提供单点登录CAS集成方案
│  ├─提供APP发布方案
│  ├─集成Websocket消息通知机制
├─Online在线开发(低代码)
│  ├─Online在线表单 - 功能已开放
│  ├─Online代码生成器 - 功能已开放
│  ├─Online在线报表 - 功能已开放
│  ├─Online在线图表(暂不开源)
│  ├─Online图表模板配置(暂不开源)
│  ├─Online布局设计(暂不开源)
│  ├─多数据源管理 - 功能已开放
├─积木报表设计器(低代码)
│  ├─打印设计器
│  ├─数据报表设计
│  ├─图形报表设计（支持echart）
│  ├─大屏设计器(暂不开源)
│─流程模块功能 (暂不开源)
│  ├─流程设计器
│  ├─在线表单设计
│  └─我的任务
│  └─历史流程
│  └─历史流程
│  └─流程实例管理
│  └─流程监听管理
│  └─流程表达式
│  └─我发起的流程
│  └─我的抄送
│  └─流程委派、抄送、跳转
│  └─。。。
└─其他模块
   └─更多功能开发中。。
   
```

## 微服务整体解决方案(2.4+版本)


1、服务注册和发现 Nacos √

2、统一配置中心 Nacos  √

3、路由网关 gateway(三种加载方式) √

4、分布式 http feign √

5、熔断和降级 Sentinel √

6、分布式文件 Minio、阿里OSS √ 

7、统一权限控制 JWT + Shiro √

8、服务监控 SpringBootAdmin√

9、链路跟踪 Skywalking   [参考文档](https://www.kancloud.cn/zhangdaiscott/jeecgcloud/1771670)

10、消息中间件 RabbitMQ  √

11、分布式任务 xxl-job  √ 

12、分布式事务 Seata

13、分布式日志 elk + kafka

14、支持 docker-compose、k8s、jenkins

15、CAS 单点登录   √

16、路由限流   √


#### 微服务架构图

![微服务架构图](https://jeecgos.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/files/jeecgboot-weifuwu-cloud.png "在这里输入图片标题")

### Jeecg Boot 产品功能蓝图

![功能蓝图](https://jeecgos.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/upload/test/Jeecg-Boot-lantu202005_1590912449914.jpg "在这里输入图片标题")


后台开发环境和依赖
----

- java
- maven
- jdk8
- mysql
- redis
- 数据库脚本：jeecg-boot/db/jeecgboot-mysql-5.7.sql
- 默认登录账号： admin/123456


前端开发环境和依赖
----

- node
- yarn
- webpack
- eslint
- @vue/cli 3.2.1
- [ant-design-vue](https://github.com/vueComponent/ant-design-vue) - Ant Design Of Vue 实现
- [vue-cropper](https://github.com/xyxiao001/vue-cropper) - 头像裁剪组件
- [@antv/g2](https://antv.alipay.com/zh-cn/index.html) - Alipay AntV 数据可视化图表
- [Viser-vue](https://viserjs.github.io/docs.html#/viser/guide/installation)  - antv/g2 封装实现
- [jeecg-boot-angular 版本](https://gitee.com/dangzhenghui/jeecg-boot)

项目下载和运行
----

- 拉取项目代码

```bash
git clone https://github.com/zhangdaiscott/jeecg-boot.git
cd  jeecg-boot/ant-design-jeecg-vue
```

1. 安装node.js
2. 切换到ant-design-jeecg-vue文件夹下

```
# 安装yarn
npm install -g yarn

# 下载依赖
yarn install

# 启动
yarn run serve

# 编译项目
yarn run build

# Lints and fixes files
yarn run lint
```




系统效果
----

##### 大屏模板

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201912/25133248_Ag1C.jpg "在这里输入图片标题")

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201912/25133301_k9Kc.jpg "在这里输入图片标题")

##### PC端

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14155402_AmlV.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160657_cHwb.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160813_KmXS.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160935_Nibs.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14161004_bxQ4.png "在这里输入图片标题")


##### 在线接口文档

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201908/27095258_M2Xq.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160957_hN3X.png "在这里输入图片标题")


##### 报表

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160828_pkFr.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160834_Lo23.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160842_QK7B.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160849_GBm5.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160858_6RAM.png "在这里输入图片标题")

##### 流程

![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160623_8fwk.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160917_9Ftz.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201904/14160633_u59G.png "在这里输入图片标题")
![输入图片说明](https://static.oschina.net/uploads/img/201907/05165142_yyQ7.png "在这里输入图片标题")


##### 手机端

![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/da543c5d0d57baab0cecaa4670c8b68c521.jpg)
![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/fda4bd82cab9d682de1c1fbf2060bf14fa6.jpg)

##### PAD端

![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/e90fef970a8c33790ab03ffd6c4c7cec225.jpg)
![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/d78218803a9e856a0aa82b45efc49849a0c.jpg)
![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/0404054d9a12647ef6f82cf9cfb80a5ac02.jpg)
![](https://oscimg.oschina.net/oscnet/59c23b230f52384e588ee16309b44fa20de.jpg)


其他说明
----

- 项目使用的 [vue-cli3](https://cli.vuejs.org/guide/), 请更新您的 cli

- 关闭 Eslint (不推荐) 移除 `package.json` 中 `eslintConfig` 整个节点代码

- 修改 Ant Design 配色，在文件 `vue.config.js` 中，其他 less 变量覆盖参考 [ant design](https://ant.design/docs/react/customize-theme-cn) 官方说明

```ecmascript 6
  css: {
    loaderOptions: {
      less: {
        modifyVars: {
          /* less 变量覆盖，用于自定义 ant design 主题 */

          'primary-color': '#F5222D',
          'link-color': '#F5222D',
          'border-radius-base': '4px',
        },
        javascriptEnabled: true,
      }
    }
  }
```



附属文档
----

- [Ant Design Vue](https://www.antdv.com/docs/vue/introduce-cn)

- [报表 viser-vue](https://viserjs.github.io/demo.html#/viser/line/basic-line)

- [Vue](https://cn.vuejs.org/v2/guide)

- [路由/菜单说明](https://gitee.com/jeecg/jeecg-boot/tree/v1.1/ant-design-jeecg-vue/src/router/README.md)

- [ANTD 默认配置项](https://gitee.com/jeecg/jeecg-boot/blob/v1.1/ant-design-jeecg-vue/src/defaultSettings.js)

- 其他待补充...


备注
----

> @vue/cli 升级后，eslint 规则更新了。由于影响到全部 .vue 文件，需要逐个验证。既暂时关闭部分原本不验证的规则，后期维护时，在逐步修正这些 rules


## 捐赠 

如果觉得还不错，请作者喝杯咖啡吧 ☺

![](https://static.oschina.net/uploads/img/201903/08155608_0EFX.png)
